人點解會肚痛？

特別話生蟲 食左唔乾淨野
係痛到想暈想死

我都想知

人根本身體好弱 食得生d又唔c服 企耐d又腰酸骨痛

唔知點解做到地球霸主

細菌刺激消化道神經進行蠕動，從而排出於消化道之物質。腸道以至人體之水份亦會大量流失。

1.直接刺激
The bacteria induced calcium fluxes and other changes in the neurons. The responses varied depending on the bacteria used, suggesting that differing mechanisms might be involved.

神經細胞以Ca,K,Na 得等離子傳遞信息，而細胞能影響Ca 離子進入神經細胞，引致痛楚。

2.毒素
They found that sensory neurons could be activated by molecules called N-formyl peptides. A second heat-sensitive mechanism through which bacteria can cause pain, they found, is through a toxin called α-haemolysin, which forms pores in the membranes of target cells.

釋放毒素能刺激熱敏（heat-sensitive)神經引致痛楚。神經細胞可分為兩種，afferent neurons 感知神經細胞 與 efferent neurons 傳出神經細胞。不同的感知細胞能感應不同的刺激。視覺，聽覺，味覺，嗅覺各自有其感知細胞。而不同的感知細胞依賴不同的刺激而啟動，如熱力，力（force)，光與化學物質。儘管如此，任何細胞皆會受化學物質影響。熱感細胞與痛應細胞皆能受熱力影響而產生痛覺。透過毒素α-haemolysin, 細菌能刺激受熱力影響的神經細胞而產生痛覺。